A sujeira acumulada ao longo do dia nem sempre necessita de uma limpeza profunda, uma simples
passada de vassoura ou um aspirador de pó resolve o problema. Porém muitas vezes há pouca
disposição para executar esta tarefa ou até mesmo falta de tempo. Para evitar o acumulo de
poeira, manter o ambiente limpo e sem a interferência humana, será desenvolvido um mecanismo 
autônomo capaz de aspirar as impurezas: o R2-PI2. O equipamento será composto de um robô móvel que realizará a aspiração e uma base fixa. O robô voltará para a base quando a bateria estiver acabando o que permite que o usuário não tenha a necessidade de carregá-lo manualmente. O objetivo do aspirador robô é garantir a limpeza do ambiente de forma automática com o mínimo de interação com o usuário.

\subsection{Problema Geral} % (fold)
\label{sub:problemaGeral}

Para a melhor compreensão do desenvolvimento do R2-PI2, foi elicitado com a equipe de desenvolvimento um problema principal que o robô irá solucionar. A tabela a seguir demonstra a descrição deste problema.

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Descrição do Problema}
	\label{tab:equipe}
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
	\hline
	\textbf{O problema de}      &  Sujeira acumulada nos cômodos da casa \\ \hline
	\textbf{Afeta}              &  Residentes da moradia sem tempo pra limpezas\\ \hline
	\textbf{Cujo impacto é}     &  Problemas de respiração e de saúde \\ \hline
	\textbf{Uma solução seria} 	&  Um aspirador de pó automatizado \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}


A

% subsection subsection_name (end)

\subsection{Problemas Específicos} % (fold)
\label{sub:problemas_específicos}

% subsection problemas_específicos (end)

\subsection{Proposta} % (fold)
\label{sub:proposta}
	Diante dos problemas apresentados acima, qual a proposta deste trabalho?
% subsection proposta (end)

\subsection{Pesquisa de Mercado} % (fold)
\label{sub:pesquisa_de_mercado}
Apresentar a concorrência, as diferenças e tal..
% subsection pesquisa_de_mercado (end)

\subsection{Objetivo Geral} % (fold)
\label{sub:objetivo_geral}

% subsection objetivo_geral (end)

\subsection{Objetivos Específicos} % (fold)
\label{sub:objetivos_específicos}
	
	\begin{itemize}
		\item Objetivo 1
		\item Objetivo 2
	\end{itemize}
% subsection objetivos_específicos (end)

\subsection{Equipe e Responsabilidades} % (fold)
\label{sub:equipe_e_responsabilidades}

	A equipe do projeto está distribuida de acordo com a Tabela \ref{tab:equipe}. Ou seja, é uma equipe formada por 12 (doze) estudantes, distribuidos em 5 (cinco) engenharias distintas, o que torna a gestão e distribuição do conhecimento uma tarefa bastante complicada.

	\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Equipe do projeto R2-PI2}
	\label{tab:equipe}
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
	\hline
	\textbf{Nome}                              & \textbf{Matricula} & \textbf{Engenharia} \\ \hline
	Kaio Diego de Araujo Coelho                & 12/0123673         & Eletrônica          \\ \hline
	Laryssa Lorrany Olinda Costa               & 12/0060973         & Eletrônica          \\ \hline
	Mônica Damasceno Cavalcante Castelo Branco & 10/0037097         & Eletrônica          \\ \hline
	Rafael Fazzolino Pinto Barbosa             & 11/0136942         & Software            \\ \hline
	Ricardo Gonçalves Teixeira                 & 12/0021561         & Software            \\ \hline
	João Paulo Siqueira Ribeiro                & 12/0014378         & Software            \\ \hline
	Thais Soares Monteiro                      & 11/0066561         & Energia             \\ \hline
	Pedro Henrique de Queiroz Rocha            & 11/0083890         & Energia             \\ \hline
	Jair Jorge Medeiros                        & 11/0013760         & Energia             \\ \hline
	Rafael de Souza Freitas                    & 11/0019300         & Automotiva          \\ \hline
	Yago Henrique Melho Honda                  & 12/0042840         & Aeroespacial        \\ \hline
	Márcia Aline Ribeiro Silva                 & 12/0017806         & Aeroespacial        \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{table}

	Como estamos trabalhando com áreas de conhecimento distintas, vê-se a necessidade de buscar maneiras que possam garantir maior equilíbrio de conhecimento na equipe, seja relacionado ao processo de desenvolvimento ou à áreas específicas de cada sub-sistema. Com este objetivo, adotamos o papel de \textit{Scrum master} como um facilitador durante as \textit{sprints} de desenvolvimento.

	Entretanto, a simples adoção deste papel pode não garantir a distribuição do conhecimento pela equipe, desse modo optou-se por rotacionar o papel de \textit{scrum master} entre os integrantes. Fazendo com que cada integrante tenha a oportunidade de vivenciar esta experiência pelo período de uma \textit{sprint}, ou seja, 2 (duas) semanas.

	A distribuição das responsabilidades em relação ao desenvolvimento da solução estão de acordo com a Tabela \ref{tab:areas}, onde estão destacados os sub-sistemas presentes na solução.

	% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Equipe - Áreas de atuação}
\label{tab:areas}
\begin{tabular}{|c|c|}

\hline
\multirow{2}{*}{\textbf{Eletrônica}}                                                            & Instrumentação               \\ \cline{2-2} 
                                                                                                & \multirow{2}{*}{Comunicação} \\ \cline{1-1}
\multirow{3}{*}{\textbf{Software}}                                                              &                              \\ \cline{2-2} 
                                                                                                & Navegação                    \\ \cline{2-2} 
                                                                                                & Interface                    \\ \hline
\textbf{Energia}                                                                                & Alimentação                  \\ \hline
\multirow{3}{*}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Automotiva\\ e\\ Aeroespacial\end{tabular}}} & Estrutura                    \\ \cline{2-2} 
                                                                                                & Locomoção                    \\ \cline{2-2} 
                                                                                                & Sucção                       \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

% subsection equipe_e_responsabilidades (end)
\subsection{Política de Comunicação da Equipe} % (fold)
\label{sub:política_de_comunicação_da_equipe}
	
	Para a comunicação do grupo foram escolhidas algumas ferramentas de comunicação para facilitar a organização do grupo. De maneira informal foi adotado o aplicativo \textit{Whatsapp}. Como foi adotado o \textit{Scrum}, para o gerenciamento do projeto, está sendo utilizado o \textit{Trello}\footnote{www.trello.com} para organizar todas as atividades a serem feitas e registrar as que já estão prontas, utilizando a técnica de Kanban. Para compartilhar e editar documentos para os pontos de controle foi criada uma pasta no \textit{Google Drive}\footnote{www.drive.google.com}. 

	A última ferramenta para a comunicação do grupo é a plataforma \textit{Slack}\footnote{www.slack.com}, que funciona como um chat, podendo criar canais de comunicação que apenas os interessados no assunto entram no canal facilitando a troca de informações sobre determinado assunto ou sobre determinada parte do projeto. Além do canal geral com todos os integrantes onde ocorre a discussão com o grupo todo, um canal criado no \textit{Slack} e bastante importante é o \textit{daily}, onde cada um deve, diariamente, descrever o que fez no dia para o Projeto, para facilitar o controle do grupo. 

% subsection política_de_comunicação_da_equipe (end)
\subsection{Organização do Trabalho} % (fold)
\label{sub:organização_do_trabalho}
	
	Apresentar aqui a organização do documento (links pra todas as seções).
% subsection organização_do_trabalho (end)
