Primeiramente começamos com a apresentação da solução proposta (tarefa que está com o Jair), sem apresentar nenhum detalhe técnico nem nada parecido, apenas explicando o funcionamento da solução. 

Esta solução está organizada segundo a EAP (Estrutura analítica do projeto) apresentada na figura x, destacando os entregáveis e seus sub-sistemas ao longo de todo o projeto.

FIGURA DA EAP AQUI!

\subsection{Requisitos do sistema} % (fold)
\label{sub:requisitos_do_sistema}

% subsection requisitos_do_sistema (end)
\subsection{Alimentação} % (fold)
\label{sub:alimentação}
	Definição detalhada da solução em relação a alimentação (Luan)
% subsection alimentação (end)

\subsection{Navegação} % (fold)
\label{sub:automação}
	A solução referente à navegação possui enfoque principal no algoritmo de controle que trabalhará a trajetória a ser percorrida, a identificação de obstáculos e replanejamento da trajetória e a lógica de controle para retorno à base. Diversas possibilidades foram estudadas e analisadas, desde o planejamento de rota partindo com formato espiral, até trajetórias aleatórias com simples desvios de obstáculos.

	A partir e comparações e estudo de concorrentes, como o robô \textit{Roomba}\footnote{https://www.irobot.com.br/}, por exemplo, observou-se que na grande maioria, o sistema de navegação escolhido pelos fabricantes é baseado em trajetórias aleatórias. Segundo \cite{robo_limpeza_domesti}, a utilização de navegação aleatória garante um bom desempenho, já que com o passar do tempo, o robô consegue acessar o cômodo como um todo. Dessa forma, optou-se pela utilização de um algoritmo de navegação baseado em trajetória aleatória para o desenvolvimento do sistema \textit{R2-PI2}.

	Um dos grandes problemas encontrados na navegação é referente a volta à base por parte do robô. Identificar onde a base se encontra e traçar uma rota até a mesma é uma tarefa que necessita de algumas ferramentas, como a utilização de sinais e sensores para comunicação entre a base e o robô. Para isso, optou-se pela utilização de 3 (três) sensores infra-vermelho emitidos pela base com uma angulação de 45º entre eles, fazendo com que o robô possa identificar o sinal e navegar até sua fonte, a base.
% subsection automação (end)

\subsection{Estrutura} % (fold)
\label{sub:alimentação}
	Definição detalhada da solução em relação a estrutura. (Rafael)
% subsection alimentação (end)

\subsection{Sucção} % (fold)
\label{sub:aspirador}
	Definição detalhada da solução em relação a sucção. (Yago)
% subsection aspirador (end)

\subsection{Instrumentação} % (fold)
\label{sub:instrumentação}
	Definição detalhada da solução em relação a instrumentação. (Kaio)
% subsection instrumentação (end)

\subsection{Comunicação} % (fold)
\label{sub:comunicação}
	Definição detalhada da solução em relação a comunicação. (Fazzolino)
% subsection comunicação (end)

\subsection{Interface} % (fold)
\label{sub:interface}
	Definição detalhada da solução em relação a interface. (Ricardo)
% subsection interface (end)

\subsection{Locomoção} % (fold)
\label{sub:locomoção}
	Definição detalhada da solução em relação a locomoção. (Yago)
% subsection locomoção (end)