\section{Navegação} % (fold)
\label{sub:automação}
	A solução referente à navegação possui enfoque principal no algoritmo de controle que estabelece a trajetória a ser percorrida pelo aspirador. A identificação de obstáculos, replanejamento de trajetória e a lógica de controle para retorno à base. Diversas possibilidades foram estudadas e analisadas, desde rotas partindo com formato espiral até se locomover pelo cômodo aleatoriamente somente desviando de obstáculos.

	A partir e comparações e estudo de concorrentes, como o robô \textit{Roomba}\footnote{https://www.irobot.com.br/}, por exemplo, observou-se que na grande maioria, o sistema de navegação escolhido pelos fabricantes é baseado em trajetórias aleatórias. Segundo \cite{robo_limpeza_domesti}, a utilização de navegação aleatória garante um bom desempenho, já que com o passar do tempo, o robô consegue acessar o cômodo como um todo. Dessa forma, optou-se pela utilização de um algoritmo de navegação baseado em trajetória aleatória para o desenvolvimento do sistema R2-PI2.

	Um dos grandes problemas encontrados na navegação é referente a volta à base por parte do robô. Identificar onde a base se encontra e traçar uma rota até a mesma é uma tarefa que necessita de algumas ferramentas, como a utilização de sinais e sensores para comunicação entre a base e o robô. Para isso, optou-se pela utilização de 3 (três) sensores infra-vermelho emitidos pela base com uma angulação de 45º entre eles, fazendo com que o robô possa identificar o sinal e navegar até sua fonte, a base.
% section automação (end)